Kay 隻 Slowness 真係宇宙第一

2009年既呢隻大碟
由初中聽到大學都未聽厭
一首都唔會飛黎聽
心目中既廣東碟No.1

載我走 真係高質到
MV冰島取景
人靚歌甜無得彈
對於張生黎講，呢首一定係最sweet既情歌
聽到溶哂

雨過天陰
錯過左既野就返唔到轉頭啦

最後晚餐
完全被低估
當年因爲首歌先睇 有房出租
什麼都給這巨輪沒收。。

替我高興
大個左有親人過身
聽呢首一定忍唔住喪喊
歌詞填得好靚。。

衣帽間
講緊出黎做野既心聲 又係好撚中
早出不晚歸 有家嗎

身體髮膚
屈人寺廣告歌 好甜

寬限期
好想同安琪回到最美好的時期。。恬靜神奇。。

藝妓回憶錄
極度underrated
好嫵媚既唱腔
增添幾分性感

活著
日日係到忙 到底活著係為左乜？
聽完有啲沈重
加埋啲鋼琴點綴

賴床
又係講生活節奏
非情歌既kay別有一番味道

真係好撚正啊啊啊啊啊

利申 咪又話我打手
支持香港音樂
全屬個人意見
有咩細力啲屌

你們的幸福 呢隻都正

Totally agger載我走到而家都J緊

唱腔好甜 一定諗住聰哥黎唱

好想瘋狂同呀kay去冰島！！！

H3M/The key 屌打

雨過天陰係咪無plug?

H3M又係好撚正
以前有個朋友叫自己J5O Jooooo

Life goes on
太陽照常升起

七百年後就唔洗講啦！！！

唔係好清楚

有plug

應該開返音樂台

佢首鍾無豔由小學聽到而家都未厭

呢隻係少數香港歌手做得出色既概念碟

好一首女兵歌
Yelling都好正

我最喜愛的歌
直角等於三角形

係kay諗架 想放慢生活

推

讓我不需長留月台

全因～～～有你在～～～～
啲尾聲靚到

尾音

「車門仍敞開～～～～～」

終於唔係開on9唐姨偉狗基佬榮post

MV真係十級靚

鍾意yelling多啲

封鎖左你架啦禁落去睇下你又up乜
屌又講垃圾

我最喜愛的歌

Kay x 周博賢 = 佳品
推薦巴打可以聽埋kontinue

咁高汁都封鎖😑

冇鳩呀屌你
有聽

煩撚到仆街 一次好笑陪你癲
兩次就唔撚好笑啦傻鳩

獨家村
家明
你們的幸運
鍾無艷
年度之歌
我心中嘅top 5

脆弱 都好撚正

Kay本身個人係宇宙第一

有時睇到你啲偉仔基榮唐姨post都有咁諗過
一次就好笑懷舊
兩次三次就煩了

完全封鎖呢個煩膠

載我走 點解會冇架
Top 5

載我走
你們的幸福
臨崖勒馬
後窗知已
雨過天陰

咁你又睇又要禁落去
犯撚賤

勁撚柒煩
開咩都要留
嫌我煩又要禁落去
係咪犯賤呢啲人

囍帖街可以話幫左佢又害左佢
唔算fans但第一隻碟就開始聽佢

雖然我唔係個個post都有撳入去睇
不過應該同鎖完人又撳出黎睇佢講咩咁上下犯賤掛

漏左 大城小動

我心目中top 5:
跟我走
悟入歧途
節外生枝
烏托邦
少女瑪利亞

由跟我走開始

跟我走？

屌 唔記得呢首 柒左

比雞容打壓到
垃圾小器英皇
生安白造 同醫生有路
無人之境作比kay喎

載我走 賴床
SLOWNESS 世界第一

識貨

直角真係長期top5

我都好鍾意呢隻碟

就係經典先值得一講再講 莎士比亞同李白畀人講足幾百年啦 你又會唔會厭啊？ 厭你咪block 咗美人囉 我對美人d八十年代懷舊post 就百看不厭 可以回味當年既演藝圈

Yelling 都高質

多謝嘉欣捧場
為左你我一陣dl返個垃圾tg

比你講一講
又諗返起以前日日loop呢隻碟嘅日子

超越唔到

寬限期

係最俾人underated

係我初中既回憶
加埋mr.

仍然掛念那舊有感覺

屌 有人記得

有冇人欣賞 第二個家
身邊有人話好撚難聽好尖

非情歌既謝安琪真係宇宙第一

祈求與你 回到最美好的時期
恬靜神奇 別太別太著急 扼殺這種美

雨過天陰 衣帽間 同呢首 都好舒服

當年好似 Kay 有係各大院校搞簽名

載我走真係
聽到個人好舒服

中意 祝英台

我以為係巡迴演出

個心好甜

Binary 既
十字架
港女的幸福星期日
17度
入型入格

屌打同碟囍帖街

岩岩好loop到喎

我個陣初中雞咋
係上youtube聽返

姿色份子正呀 開始有人識佢

17度

以前youtube有勁多片 而家得返幾條

無咗美人生活少咗好多樂趣
不過我最鍾意睇美人係child登串柒d on 9 仔

太慢嘅歌我唔係好鍾意
所以我嘅top 5無乜共鳴

認同
不過好難比較既

喪婆
我愛茶餐廳
3/8
跟我走

嘉欣真好
諗起條柒頭乜撚1992話你暗星
唐姨fans零舍濕鳩

近排又loop返載我走

揸車聽好舒服

好幸福呀你
全盛期謝安琪

人瑞隻 Miriam 吊打

最鐘意既廣東歌

收皮啦屌

第一首識佢係蒼海遺珠

3/8

你就收皮，聽多啲歌先啦

H3M真心高質
陀飛輪個隻都好撚正

人瑞真係唔掂
死好命
只能講佢有既都係靚歌
比邊個唱都會紅

香港主流女歌手做概念大碟最出色係人瑞同何CC

新歌岩岩聽左
唔係好入耳
但好掛住佢把聲

愁人節 節外生枝 呢兩首好少人提

我拎港姐冠軍果陣佢連精蟲都未係 我住大劉層半山樓果陣佢先岩岩係佢個老母個閪窿出世

又係呢啲on9言論
咁講Kay首囍帖街俾邊個唱都會紅喇

人瑞先正囉 （人瑞超級fans)

下
但我而家講緊slowness喎
不如你睇下邊個有吹奏 囍帖街？

根本冇人講
我認為首歌害撚左佢添

識野
暫時無一隻碟可以超越到呢隻
佢把聲同d歌好夾 勁好j

真係唔識欣賞
佢係有好歌但一定唔會屌打slowness
好似用twins同雞容比咁

講起gem
以前真係好撚正
睡公主 mascara全部自己作
當時好似18定18都冇
真心才女黎

真係巔峰之作

我都係最鍾意呢隻碟

支持香港音樂

child登真係多00後
人哋90年代已經玩概念大碟
2004年攞埋叱咤至尊唱片連埋監製大獎
仲有四台聯頒大碟獎

到此一遊 講旅行
夏天的故事 以夏天為主題
冬天的故事 以冬天/末日為主題
KISS Me Soft/Play It Loud 雙EP，一快一慢，一張係soft,一張玩實驗性電子音樂
M vs M 上半場+下半場+總決賽 自己鬥自己
Music Box 音樂盒/童話主題
Make Up 電影為主題，全碟歌名均為電影名
電光幻影 60年代復古情調
single 對單身的詮釋
Unlimited 生有限，活無限
火鳥 以鳥為主題

用吓對死人耳聽多啲歌先喇

照你咁講
個個歌手都可以代入喎
香港歌手大部分派台歌/主打歌/拎獎歌都係情歌
但概念大碟你要聽晒成隻先知架嘛
人瑞好早就玩概念大碟啦...

宇美你聽得少啫 佢d sidetrack 好正 一定唔會輸畀 slowness d 歌

通常K歌都好煽情激動
但呢首K得黎好舒服
堅高質
我都間中翻聽

好鍾意 3/8 同最後晚餐

既然大家咁講
一陣就去聽下人瑞啲舊歌
各花入各眼
不過真係唔鍾意聽佢唱歌
佢個唱腔我真係唔識欣賞
做戲就buy

（個人意見）

咪係，人哋90年代係主流屆indie既代表
即時爆紅之後做碟啲歌好多都仲玩緊另類嘢

最簡單既一樣，人哋連side cut音樂會都開過

就算開紅館既rundown都係 Minor + Major咁開

賴床

我同你相反 佢做戲我覺得一般 但做碟係唔差 佢自己都拎過四台聯頒（專輯）監製大獎 同埋佢好早就玩概念大碟 而且音樂班底好 兩大填詞人係佢身上除左寫好多hit歌 仲有好多另類作品 所以我覺得嬅嬸係唔差

宇美唔好聽大路果d 最好直接聽 minor classics 你應該會有唔少驚喜

嗰時好似俾樂評插係平庸k歌碟

會唔會聽完愛上左人瑞
我真心鍾意睇佢做戲
好易入戲

真心對佢第一次改觀係大住肚上yy concert唱歌
屌 真係掂喎

唔撚係掛

講玩概念大碟
Eason 隻<special thanks to...>真係

同時呢隻大碟獲得第14屆台灣金曲獎最佳專輯獎

kay頭三大碟
slowness
kontinue
你們的幸福

概念碟古巨基都不錯
告別我的戀人們
human我生
星戰

慳慳 我地呢d老嘢就快畀人淘汰

可惜這天需分手～
真係太underrated kay 黎講最鐘意呢首

ching sick ball

我都好撚鐘意呢首 拆夥晚餐是最後

港台節目用過哩首同最後晚餐

我係相反，因為最後晚餐先睇有房出租
我諗極都唔明一首咁有意思又好聽嘅歌點解會冇人識

有房出租

我都係喎 你睇錯我打野？
我話因爲首歌先睇有房出租

之後有房出租一改主題曲就已經無左嗰種感覺

GEM隻Xposed好撚屈

佢華星後期同英皇早期幾隻碟正到痴線
淨係嗰隻碟都可以聽過世

與我常在
我的快樂時代
天佑愛人
Nothing Really Matters
打得火熱
Shall We Dance? Shall We Talk!
The Easy Ride
The Line-Up

隻隻都正到痴線

主要係呢度唔係人瑞地頭

我個陣好迷kay有佢份嘅都有理冇理睇左先
Sor巴打我應該睇錯

離別時人愈念舊 期望能停住砂漏
一些過去悲歡協奏 甚麼都給這巨輪沒收
真係好有意思嘅詞，可惜大家只係會諗起另一首最後晚餐

佢每隻碟嘅歌我都好鐘意，好少我聽完冇乜feel

真心開返個討論人瑞啦 我都想學野

大雨灑過後晴天

我冇鳩

Sm首最後晚餐都好撚正既不過

每次旅行搭車都會聽<<載我走>>

以前係歐洲旅行必聽

搭飛機起飛好撚鍾意聽

唔計阿kay既歌

好多歌都好岩自己去旅行果陣聽

搭飛機去目的地,唔知點解會聽阿lam 首衝上雲宵
但回程一聽返歲月如歌就好sad

睇到呢個post即刻拎黎聽番
認同呢隻碟係Kay平均黎講最高質
雨過天陰仲有我自己嘅故事代入

有排成日恥笑 雲外看新生趣

8分3 都幾岩旅行

冇人提浮雲嘅

用年份撻人真係
好似有00後聽哥哥就會比人話老屎忽
屌 我95後提下啲90年代明星又話我細蚊仔
好撚煩
係咪要睇抖陰先叫跟上潮流呀

不了 一開就勁多負評 然後d child 登仔就好似蝗蟲咁喪罵 連正常討論都做唔到 我試過有次話嬅嬸開到紅館十場四面台 然後畀人用粗口罵係咪傻撚咗 撚有咁多人去人瑞演唱會

慳慳玩世代分代真係唔好 但人瑞d碟真係有概念喎 同埋再見二丁目人瑞唔係原唱又賴落人瑞度 人瑞多口水情歌唔代表佢其他歌垃圾 各捧各ok 但人瑞都唔見得你口中咁垃圾 佢大肚之後唱功係有進步

癡撚線
楊千嬅做碟向來做概念大碟都高質
淨係如果大家都擁有海 同 Unlimited 呢2隻碟已經好撚正

不過算 呢度討論謝安琪

我覺得呢隻未去到廣東碟no.1
但絕對係佢演唱生涯最正嘅碟
載我走真係好好聽

咩歌令佢紅同佢啲碟有概念有衝突咩?

無啦啦又做咩拉埋sammi 嚟講？

美人可以試聽佢2006年隻unlimited 先
好鬼正
佢次次唱歌都令人好有畫面

特別推介 芬梨道上

即聽

因為你 我第一次唔係搵一隻歌聽而係搵集碟成隻聽 用JOOX

其實係諗住陳奕迅

收皮啦呢個真係

正野呀

仲有 她成功了他沒有
側田特登cut 晒人瑞既抖氣聲
等成首歌好似講故事咁

講2個人本身一齊 但因為目標理想唔同
而最後分開

到底係人瑞把聲正定佢拎到好歌
岩岩聽完 真係唔鍾意佢把聲sorry

個陣我記得好鍾意睇有房出租

首歌真係正到

唔知呀 各樣都有啦

我自己鍾意人瑞係因為佢把聲好聽
同埋辨識度高

好多人唱歌把聲好聽
但把聲太common

但人瑞係一聽首歌就知係佢唱

港台高質節目

Btw

把聲好唔知點。。。唉只能說not my cup of tea

雞容 kay gigi sammi 都係
好有辨識度

留名

美美聽多幾首啦 我鍾意手信 友誼萬歲 的士司機 電光幻影 出埃及記

Hit d既 有首小飛俠 我都幾鍾意

小飛俠點會冇聽過

再見二丁目 原唱係佢喎?

吉妹召喚 吉妹最鍾意 gigi

係
所以新一代歌手真係有啲難超越

沒有乳線但我高貴！！！

終於有人覺得呢隻碟好正

係喎 黃耀明先係翻唱

Hana 譚嘉儀 curry ng都係0分別
唔講都唔知乜水唱
Stephy已經係我諗到千禧年代最有辨識度既女歌手

人地唔知宇美聽到咩程度啊嘛

電燈膽 藍鞋子 黑白照

拿我好撚理性討論架
你地話人瑞正我真係走去聽架
只可惜唔岩我口味
我鍾意kay啲非情歌同佢啲尾音 上得好靚

我未願意同不要離我太遠
無撚得輸

最後晚餐真係好撚正
這天最終須分手
離別時人越念舊 期望能停住沙漏

Kay就係好撚高質

方麗娟實在太深入我心
走唔出呢個影子
好鍾意呢個佢

屌做咩變左討論人瑞

認真
個人推介 到此一遊 同 冬天的故事 呢兩隻碟
前者全碟都好清新好fresh好少女好文青
後者係專登揀係1999年最後一日推出，適逢千禧年，全碟充滿濃濃既冬天氣氛同末日情懷

但如果講比較易入口
個人推薦
Miriam 同 Music Box

後期金牌三寶系列嗰concept可能會太深同dark，未必人人受到
但如果人生經歷過好多挫折，失戀
聽吓呢三隻碟（電光幻影，Single, Unlimited ）
你會搵到出口同有唔少得著

收返收皮個句 我激動
但真係唔岩我
我聽左unlimited啦

都係睇返方麗娟同佢啲戲。。。

等你得閒，有需要，某日係邊度聽到首歌，又或者邊度心血來潮嗰陣再聽喇 (雖然你都係唔會㗎喇, 不過聽嗰陣記得睇住歌詞嚟聽)

日

仲有親朋密友又係正

終於肯收返果句 美美太傷我心

美人講得岩

文音
最鐘意你首 一百萬種親吻

不嬲講道理既
抵屌就要屌
好野都要讚既

吉妹上次鬧爆小學雞連短髮都唔識
話佢地跟老母聽過灰姑娘同高妹正傳就以為自己識梁詠琪

青山散步 同 零鼓咖啡店

短髮正喎！！！
西班牙老母煩係煩左啲但佢唱歌好聽

識野喎後面個首

上次有隻小學雞話唔識短髮 話西班牙老母做咩揀首無人識既歌做第一首歌 搞到全場無咩氣氛 之後畀吉妹怒插佢

吉妹同柒瓊第一個偶像都係西班牙。。
佢地。。。

討論完人瑞又講西班牙
我要講謝安琪呀

柒瓊偶像唔係春卷咩？

好似都好鍾意gigi

安琪我淨係識hit 歌 最鍾意鍾無艷 山林道都ok 囍帖街贏在意境 講愛情故事又得 講城市變遷又得

嘉欣去聽呢隻碟
強推 載我走 雨過天陰
好撚sad就聽 最後晚餐 替你高興

無人提十二月二十二

kay 本身已經第一 好正

呢隻真係好撚正 聽足咁多年

利申：隻碟有佢簽名

我都有
細個追星塞比佢簽。。

香港天后

好想再睇演唱會 上次拾回

首首歌都好有意思，唔係淨係情情愛愛

淫Kay新歌都好正
歌名叫人妻真係好性感

有隻kay簽左名既slowness

之前成日睇呢個mv

好撚鍾意 替你高興
心紋痛～～

廣東碟黎講，唔計remix/新曲+精選，我會排：
Slowness>kontinue>k1>k2>你們的幸福>binary>yelling

Yelling咁低

上路去 別太念掛這裡

成隻碟得方玲霞同直角loop得起
年度之歌係有意思，但好快loop厭

膽小鬼

演唱會無唱

囍帖街果隻碟我都排到好低

買齊

睇黎大家都係90/80後

似熟稔，但不～安的友善

95後

好鍾意我最喜愛的歌
不過都係唔禁loop

Slowness真係唔買對唔住自己
第二個家同你們的幸福都有

菲情歌

呢隻係正

本身唔太鐘意謝安琪, 但無可否認slowness 真係佳作

估唔到今日會有人講番！平時都係全隻碟聽

飛情歌正啲

接受唔到呢隻碟都就黎十年前仆街

載我走首歌加mv 係kay最高質既作品

竟然唔太鍾意佢 點解呢？
係呀 呢隻真的好高質

流行經典五十年搵佢唱呢首好冇

美人 我一播返雨過天陰 個心好痛呀

唔好傷心！大雨灑過後晴天

試過入醫院聽 好有感覺

唔好亂諗野

呢首係我禁歌黎 聽完會唔開心好耐好耐

有演唱會狀態先好上

又諗起佢唱乜撚波兒 同家 我為你起

是老生空話 旨在哄騙
從上次吵架後不瞅不睬不見
彼此關係急速擱淺
真係咁

瑞斗

kay 啲歌唔是大路情歌
每一首都會帶出一啲信息 又會試新野
真係好高質

回望那天已埋下不可歸的線。。
勁撚中呀仆街
弘我地一齊喊！！

同埋佢個餵仔食屎論
謝安琪 港大第一美人

載我走

如果上流行經典五十年呢三首應該必唱
1. 利東街
2. 鍾無艷
3. 羅生門

Bonus:
4. 載我走

狂想曲呢

美
真係好痛呀
真係好中 好多嘢一早已經發生只係忍住
一爆出嚟就收拾唔到

slowness 唯一敗筆係個封面

載去走主流媒體唔hit
真係上都冇乜可能唱
反而可能會唱姿色份子
愁人節都有機

羅生門要搵埋juno
佢都未必會上tvb

仆街 淫kay首新歌個intro
同千嬅首最好的債個intro一撚樣
食屎啦雷仲抄

謝安琪代表嘅係一個時代
當時經歷過容祖兒古巨基一輩慘情情歌,
大眾都開始對言情主題有疲態
KAY嗰時突然冒起係因為佢開始講社會議題
講保育﹑講政治﹑講社會形態﹑講愛(唔係失戀暗戀嗰種)
所以對於當時開始動盪嘅社會來講﹐係一種精神寄托同慰藉

KAY歌技實屬中等﹐但佢成個package加埋就係一種超出佢嘅歌唱技巧

非啊KAY歌迷 抽離見解

佢自己抄返自己

未爆肺係朗豪唱不知幾撚勁
做緊歌神英雄傳果陣正到

當年俾雞容逼害 如果唔係kay嘅成就應該更加高

Slowness成隻碟都聽得好舒服
絕對係我最鍾意果隻
不枉我當年我揀左呢隻碟俾Kay簽名

Kay 把聲好屈 wor

第一次聽 我歌故我在, 亦都係第一次知有謝安琪呢個歌手

第一次聽 愁人節

第一次聽 囍帖街

第一次聽 最後晚餐

第一次聽 載我走

睇完你個post就loop呢首歌loop到依家

呢隻碟真心好正 當年初中 宜家已經讀緊Postgrad+做埋野

Binary 或之前確實不錯
其他.....就只是適應大眾口味

但諷刺嘅係Slowness係Kay賣得最差嘅碟

CLS
原來已經十年前
好中意

啱
H3M同呢隻碟差唔多時間出
但h3m係銷量屌打呢隻碟

以前成日聽呢個版本既the one and only , d beatbox 好正

通常都係咁
binary 之前 d 歌上唔到神枱真係
反而又係抒情歌上位

以前班仆街係佢未出名前話佢呢 d 歌過份賣弄

周博賢D詞正到

佢作俾 阿 sa 果 d 都正
明明

衣帽間係我就算無聽隻碟好耐
都會識唱既歌
手guitar好fit

仍然掛念那舊有感覺
祈求與你回到最美好的時期

未爆前唱歌好夠力
依家佢唱歌唔敢太用力
無計

新歌好好聽

竟然....佢係唯一一隻我有聽哂全碟嘅唱片，以為好多人鐘意添

偷偷一推

雨過天陰屈機到仆街

最後晚餐

終於追哂個post 呢隻碟真係好連貫好舒服
Kay真係真係品質保證 好開心終於有人討論返佢
今年真係要加油呀Kaybb

美人=高質！！！
自己講！！！

洪永城

當年佢黎大學巡唱有去聽
可惜嗰陣冇乜錢，冇買到隻碟
到出黎做嘢後先買返簡約再生版

slowness雖然都正，但個人最愛係kontinue
雞蛋與羔羊一出嗰陣好震撼，出完即時全城熱話

🌨灑過後☀️

還好有美在 讓我喘息悠閒下來
就算身處人流中 安然能無礙
你是這段宇宙歷程 毫不粗糙
載我出走一趟 創傷第時修補
獻給我美

好細心呀小欣
我們的主題曲

我同弘仲有吉野妹都有主題曲